綜合科學研究所

細佬我讀初中嗰陣時上科學堂就唔專心聽書
但係而家發覺對phy cham bio天文 地理 氣象都很既識有興趣

希望眾巴斯多多指教！！
有嘢唔識想問都可以喺度問㗎

我成日ff唔到如果夏至，我係北極圈／北極點廿四小時觀察太陽係會望到佢郁定係完全唔郁嘅呢？

同一瑋庋，太陽軌跡冬天點解會比夏天更接近地平線?而冬天軌跡同地平線嘅係唔係會比夏天細?

1. 兩者都會郁，係北極圈會郁明顯就係因為地球自己識自轉。北極點會轉係因為係夏天嘅時候北極點係會指向太陽嗰面，冬天相反。

2. 唔識

北極點睇到嘅太陽係唔係好似正午咁喺頭殼頂?

春分同秋分嗰陣就係

或者樓主你應該睇下youtube太陽同地球之間點樣運轉先，以下呢段片會比較難，但佢呢個channel都幾啱你呢類人睇(其實VSauce好岀名)

地球並唔係垂直咁自轉，而係斜斜地自轉。
所以當地球喺公轉軌道上面嘅唔同位置時
唔同緯度嘅地方會有唔同嘅日照時間
例如北極圈or南極圈每年都會有一段時間係永晝
有一段時間永夜

英文好屎……要慢慢睇

如果我身處北極圈邊緣，喺12月頭有人日照時間，我見到嘅太陽軌跡係咪會超接近地平線？

係

樓主可以去圖書館借本觀念地球科學試下睇
上至天文外至地理都有提到